<resources>
    <string name="app_name">Библиотека</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="title_activity_book">Детальное описание</string>

    <string name="desc_book_kill">"История маленького сонного городка на юге Америки, поведанная маленькой девочкой."
                "История ее брата Джима, друга Дилла и ее отца - честного, принципиального адвоката Аттикуса Финча, одного из последних и лучших представителей старой \"южной аристократии\"."
                "История судебного процесса по делу чернокожего парня, обвиненного в насилии над белой девушкой."
                "Но прежде всего - история переломной эпохи, когда ксенофобия, расизм, нетерпимость и ханжество, присущие американскому югу, постепенно уходят в прошлое."
                "\"Ветер перемен\" только-только повеял над Америкой. Что он принесет?.."</string>
    <string name="desc_book_women">"Роман «Женщины» написан Ч. Буковски на волне популярности и содержит массу фирменных «фишек» Буковски: самоиронию, обилие сексуальных сцен, энергию сюжета. Герою книги 50 лет и зовут его Генри Чинаски; он является несомненным альтер-эго автора. Роман представляет собой череду более чем откровенных сексуальных сцен, которые объединены главным бесконечной любовью героя к своим женщинам, любованием ими и грубовато-искренним восхищением."</string>
    <string name="desc_book_11_22_63">"Этот роман безоговорочно признают лучшей книгой Стивена Кинга и миллионы фанатов писателя, и серьезные литературные критики."
                "…Убийство президента Кеннеди стало самым трагическим событием американской истории ХХ века."
                "Тайна его до сих пор не раскрыта."
                "Но что, если случится чудо? Если появится возможность отправиться в прошлое и предотвратить катастрофу?"
                "Это предстоит выяснить обычному учителю из маленького городка Джейку Эппингу, получившему доступ к временному порталу."
                "Его цель - спасти Кеннеди."
                "Но какова будет цена спасения?"</string>
    <string name="desc_book_code_complete">"Наверняка каждый из тех, для кого программирование если не профессия, то хотя бы любимое хобби, слышал про книгу Стива Макконнелла \"Совершенный код\", а многие даже читали. Совершенно случайно мы обнаружили отсутствие данной книги в нашей библиотеке, были крайне удивлены и спешим исправить эту нелепую ситуацию."
                "Много рассказывать об этой книге не имеет особо смысла, ее вам рекомендуют прочитать такие люди как Гради Буч и Мартин Фаулер (а это очень дорогого стоит), и еще несколько десятков известных людей. На вопрос \"кому стоит прочитать эту книгу?\" есть единственный верный ответ - \"Всем!\"."
                "Книга является полным руководством по конструированию (архитектуре) программного обеспечения - проектирование классов, использование данных и управляющих структур, тестирование, отладка, рефакторинг, а также методики оптимизации кода. Все это без привязки к конкретному языку - методологию можно будет использовать на большинстве из ныне существующих объектно-ориентированных языков."
                "Действительно качественный и объемный труд, из которого, при должном старании, можно почерпнуть массу полезной информации."</string>
    <string name="desc_book_design_patterns">"В предлагаемой книге описываются простые и изящные решения типичных задач, возникающих в объектно-ориентированном проектировании. Паттерны появились потому, что многие разработчики искали пути повышения гибкости и степени повторного использования своих программ. Найденные решения воплощены в краткой и легко применимой на практике форме. Авторы излагают принципы использования паттернов проектирования и приводят их каталог. Таким образом, книга одновременно решает две задачи. Во-первых, здесь демонстрируется роль паттернов в создании архитектуры сложных систем. Во-вторых, применяя содержащиеся в справочнике паттерны, проектировщик сможет с легкостью разрабатывать собственные приложения. "
                "Издание предназначено как для профессиональных разработчиков, так и для программистов, осваивающих объектно-ориентированное проектирование."</string>
    <string name="desc_book_ham_on_rye">"Чарльз Буковски - один из крупнейших американских писателей ХХ века, автор более чем сорока книг, среди которых романы, стихи, эссеистика и рассказы. Несмотря на порою шокирующий натурализм, его тексты полны лиричности, даже своеобразной сентиментальности."
                "\"Хлеб с ветчиной\" - самый проникновенный роман Буковски. Он написан с точки зрения впечатлительного ребенка, имеющего дело с двуличием, претенциозностью и тщеславием взрослого мира."</string>
    <string name="desc_book_martin_eden">"Самый необычный роман Джека Лондона. "
                "Роман, который взорвал сознание нескольких поколений молодых людей разных стран, одержимых его почти ницшеанской идеей \"сильного мужчины\", преодолевающего любые препятствия. "
                "Сейчас, конечно, ницшеанские мотивы уже не актуальны, но основная его идея по-прежнему благородна... "
                "Настоящий мужчина не боится трудностей, не совершает предательства, не отступает перед врагом и всегда готов защитить любимую женщину."
                "Звучит банально? Но только не для неподвластных времени героев Джека Лондона."</string>
    <string name="desc_book_thinking_java">"Впервые читатель может познакомиться с полной версией этого классического труда, который ранее на русском языке печатался в сокращении. Книга, выдержавшая в оригинале не одно переиздание, за глубокое и поистине философское изложение тонкостей языка Java считается одним из лучших пособий для программистов. Чтобы по-настоящему понять язык Java, необходимо рассматривать его не просто как набор неких команд и операторов, а понять его \"философию\", подход к решению задач, в сравнении с таковыми в других языках программирования. На этих страницах автор рассказывает об основных проблемах написания кода: в чем их природа и какой подход использует Java в их разрешении. Поэтому обсуждаемые в каждой главе черты языка неразрывно связаны с тем, как они используются для решения определенных задач."</string>
</resources>
